\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=1.25in, bottom=1.25in, left=1.5in, right=1.5in]{geometry}

\begin{document}
\section*{Modelo Conceptual}



\subsection*{Metáfora}
 Tendo em conta o propósito da mesa BarISTa pode ser estabelecida uma relação metafórica entre esta e as \textit{vending machines} que estamos habituados a ver no dia a dia, em especial com os \textit{cashiers} táteis que se encontram em algumas cadeias grandes como a McDonalds. Ambos têm como intuito facilitar o processo de compra, bem como o atendimento, melhorando, assim, a experiência de utilização, usando mecanismos simples (como ecrãs táteis com símbolos intuitivos) que o utilizador já conhece de outros aparelhos similares.

\subsection*{Conceitos}
\subsubsection*{Objetos e Atributos}
\begin{itemize}
\item\textbf{bebida} (atributos: nome,preço)
\item\textbf{música} (atributos: nome,intérprete,género,álbum)
\item\textbf{ingrediente} (atributos: nome, quantidade)
\item\textbf{jogo} (atributos: nome,jogadores,score board)
\item\textbf{pedido} (atributos: número do pedido, preço total)
\item\textbf{lista de opções} (atributos:categoria da lista,itens)
\end{itemize}

\subsubsection*{Operações}
\textit{Bebida}

Escolher uma bebida;

Personalizar uma bebida;

Finalizar uma bebida;\\\\	
\textit{Música}

 Votar numa música;\\\\
\textit{Ingrediente}

		Selecionar ingrediente;

		Escolher a quantidade do ingrediente;\\\\
\textit{Jogo}\\
		Iniciar jogo;\\
		Pausar jogo;\\
		Terminar jogo;\\
		Convidar jogadores;\\
\textit{Pedido}\\
		Efetuar pedido;\\
		Submeter pedido;\\
		
\textit{Lista de opções}
		Pesquisar numa lista;\\
		Ordenar itens;\\

\subsection*{Relações entre conceitos}
Uma bebida possuí vários ingredientes;\\
Um pedido tem uma ou mais bebidas;\\
Um jogo pode exigir o uso de bebidas para jogar;\\
Numa lista de opções, os itens são bebidas,ingredientes,jogos ou músicas.\\



\subsection*{Mapeamento}
Ingredientes no barISTa \textless -\textgreater imagens ingredientes físicos;\\
Bebida no barISTa \textless -\textgreater   imagens de bebidas reais;\\
Jogo no barISTa \textless -\textgreater  jogo de bebida real;\\
Música no barISTa \textless -\textgreater  música; \\
Pedido no barISTa \textless -\textgreater  pedido num bar, restaurante etc..\\
lista de opções no barISTa \textless -\textgreater menu/lista de uma jukebox \\


\section*{Cenários de Atividades}

\subsection*{Cocktail personalizado}
\textbf{Cenário}: Após um dia de trabalho,o João decide ir a um bar beber uma copo. Quando chega ao bar, o João resolve  \underline{escolher} um Long Island. Vai \underline{pesquisa na lista das bebidas} e apercebesse que esta não tem nenhum Long Island. Consequentemente, o João decide \underline{personalizar} a sua \underline{bebida}. A partir da\underline{lista de ingredientes} disponibilizados pela funcionalidade Cocktail personalizado, o João \underline{seleciona}, tequila, gin, whiskey, rum, vodka, Coca-Cola e sumo de laranja (\underline{ingredientes} de um Long Island). Para cada \underline{ingrediente}, ele \underline{escolhe a quantidade} que deseja que esteja presente. Quando já não deseja adicionar mais nenhum \underline{ingrediente}, o João finaliza a sua \underline{bebida personalizada}. No entanto, o João deseja pedir outra \underline{bebida} para o seu amigo José que tinha acabado de chegar ao bar. O José quer uma caipirinha,\underline{bebida} esta que consta na \underline{lista}, só que em vez de limão quer morango. Então, o João decide \underline{personalizar} a caipirinha. Assim, através da funcionalidade Cocktail personalizado, o João \underline{seleciona} a caipirinha e altera o limão pelo morango(ingrediente disponibilizado pela funcionalidade), \underline{finalizando}, de seguida, o cocktail. Dado que nenhum dos dois deseja pedir mais nada, o João \underline{submete o pedido}. Quando o pedido de ambos chega, eles ficam bastante agradados pois as suas bebidas estão exatamente como desejavam.\\

\subsection*{Votação para Música Ambiente}
\textbf{Cenário}: Dado que é sexta-feira à noite, o João decide ir a um bar para desanuviar de uma semana cansativa. Ao chegar ao bar, senta-se e \underline{efetua} o seu \underline{pedido}. Enquanto espera pelo seu \underline{pedido} vai apreciando a  \underline{música} ambiente até que decide ir votar numa \underline{música}. O João como é grande fã de Pink Floyd decide \underline{pesquisar} pela canção "Wish you where here" dos Pink Floyd. Como a canção é uma das \underline{músicas} disponibilizadas na \underline{lista de músicas} o João, após a pesquisa, consegue votar na dita \underline{ música}. Passado alguns minutos, ele decide ir ver se a \underline{música} em que tinha \underline{votado} anteriormente, era uma das cinco mais votadas, de modo a ver se esta poderia ser das próximas a ser produzida. Vê que esta está em primeiro e passados uns minutos esta começa a dar no bar, ficando assim o João bastante contente.

\subsection*{Coletânea de jogos de bebida}
\textbf{Cenário}: Após um dia de estudo intensivo o João, o José e o Pedro, decidem ir a um bar para se divertirem um pouco, ao chegarem ao bar apercebem-se que lhes apetece jogar um \underline{jogo de bebidas}. Primeiramente,escolhem as suas \underline{bebidas}. Chegadas as \underline{bebidas}, \underline{iniciam} uma partida com 3 \underline{jogadores}. 
Passado algum tempo os 3 amigos,tendo ficado contentes com o \underline{jogo}, decidem jogar uma segunda vez. No entanto decidem jogar com outros dois rapazes que tinham conhecido no bar, que estavam noutra mesa. Assim, \underline{convidam} os dois rapazes para participarem no \underline{jogo} com eles. Ao aperceberem-se das horas o João, o José e o Pedro decidem \underline{terminar o jogo}, dando assim por acabada a noite.





\end{document}